<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Postgresqlfr on Dimitri Fontaine, PostgreSQL Expert</title>
    <link>http://tapoueh.org/tags/postgresqlfr/</link>
    <description>Recent content in Postgresqlfr on Dimitri Fontaine, PostgreSQL Expert</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 25 May 2015 17:17:00 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://tapoueh.org/tags/postgresqlfr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>PostgreSQL au JUG de Montpellier</title>
      <link>http://tapoueh.org/blog/2015/05/postgresql-au-jug-de-montpellier/</link>
      <pubDate>Mon, 25 May 2015 17:17:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tapoueh.org/blog/2015/05/postgresql-au-jug-de-montpellier/</guid>
      <description>&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai eu le plaisir de présenter PostgreSQL au
&lt;a href=&#34;http://www.jug-montpellier.org/&#34;&gt;Java User Group de Montpellier&lt;/a&gt;
le 20 mai dernier dans le cadre d&amp;rsquo;une soirée
&lt;a href=&#34;http://www.jug-montpellier.org/event/36&#34;&gt;PostgreSQL is YeSQL&lt;/a&gt;. L&amp;rsquo;accueil
réservé par le
&lt;em&gt;JUG&lt;/em&gt; a été parfait et je tiens à les remercier pour une très
bonne soirée de partage et d&amp;rsquo;échanges autour de PostgreSQL.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>pgDay Paris</title>
      <link>http://tapoueh.org/blog/2015/04/pgday-paris/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Apr 2015 11:50:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tapoueh.org/blog/2015/04/pgday-paris/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Le 21 avril prochain se tient le premier
&lt;a href=&#34;http://pgday.paris/&#34;&gt;pgDay Paris&lt;/a&gt;: une conférence
&lt;a href=&#34;http://www.postgresql.org/&#34;&gt;PostgreSQL&lt;/a&gt; d&amp;rsquo;une journée complète. Il s&amp;rsquo;agit de 8 conférences sur votre base
de données préférée par des conférencers internationaux, incluant des
retours d&amp;rsquo;expérience et une analyse de l&amp;rsquo;utilisation des derniers
développements en cours dans notre projet de base de données préféré.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meetup PostgreSQL à Paris</title>
      <link>http://tapoueh.org/blog/2014/10/meetup-postgresql-%C3%A0-paris/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2014 11:49:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tapoueh.org/blog/2014/10/meetup-postgresql-%C3%A0-paris/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mercredi 8 octobre se tiendra le prochain
&lt;a href=&#34;http://www.meetup.com/PostgreSQL-User-Group-Paris/events/209650432/&#34;&gt;Meetup PostgreSQL à Paris&lt;/a&gt; dans les
locaux de
&lt;a href=&#34;https://www.mozilla.org/en-US/contact/spaces/paris/&#34;&gt;Mozilla Europe&lt;/a&gt;, dont la capacité est de 90 personnes ! Venez
nombreux !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PHP Tour, La Video</title>
      <link>http://tapoueh.org/blog/2014/09/php-tour-la-video/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2014 11:59:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tapoueh.org/blog/2014/09/php-tour-la-video/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En juin dernier se tenait le
&lt;a href=&#34;http://afup.org/pages/phptourlyon2014/&#34;&gt;PHP Tour 2014&lt;/a&gt; à Lyon, où j&amp;rsquo;ai eu le plaisir de
présenter une conférence sur
&lt;a href=&#34;http://tapoueh.org/confs/2014/06/23-PHPTour-Lyon-2014&#34;&gt;PostgreSQL en 2014&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PHP Tour 2014</title>
      <link>http://tapoueh.org/blog/2014/06/php-tour-2014/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jun 2014 09:33:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tapoueh.org/blog/2014/06/php-tour-2014/</guid>
      <description>En début de semaine se tenait le PHP Tour 2014 à Lyon, et j&amp;rsquo;ai eu le privilège d&amp;rsquo;y être invité afin de présenter comment Utiliser PostgreSQL en 2014.
   
 À l&amp;rsquo;heure où le NoSQL passe de mode doucement, il est temps de se poser les bonnes questions vis à vis des technologies de bases de données à utiliser, comment et pourquoi. PostgreSQL entre de plein droit dans la case des SGBD relationnels classiques, aussi nous commencerons par étudier ce que de ces outils apportent.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conférences Françaises</title>
      <link>http://tapoueh.org/blog/2014/06/conf%C3%A9rences-fran%C3%A7aises/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jun 2014 10:32:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tapoueh.org/blog/2014/06/conf%C3%A9rences-fran%C3%A7aises/</guid>
      <description>Ce mois-ci est particulièrement actif en terme de conférences françaises, puisqu&amp;rsquo;après un détour à Toulon pour les PGDay.fr nous avons un Meetup à Paris puis une conférence PHP Tour 2014 à Lyon.
   
PHP Tour 2014 À Lyon avec les développeurs PHP nous aborderons ce que signifie Utiliser PostgreSQL en 2014, et voici le résumé de la conférence :
 À l&amp;rsquo;heure où le NoSQL passe de mode doucement, il est temps de se poser les bonnes questions vis à vis des technologies de bases de données à utiliser, comment et pourquoi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meetup PostgreSQL à Paris</title>
      <link>http://tapoueh.org/blog/2014/04/meetup-postgresql-%C3%A0-paris/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Apr 2014 13:28:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tapoueh.org/blog/2014/04/meetup-postgresql-%C3%A0-paris/</guid>
      <description>Hier soir se déroulait le troisième Meetup PostgreSQL à Paris, et je crois pouvoir dire que tous les participants étaient ravis de cette édition.
Malheureusement, quelques uns sont restés bloqués du mauvais côté de la porte hier soir, j&amp;rsquo;en suis navré. Nous essayerons d&amp;rsquo;étendre nos horaires d&amp;rsquo;accueil lors des prochaines rencontres, dans la mesure du possible.
Les sponsors de la soirée Un grand merci à nos sponsors : hier soir eNovance nous accueillait dans une superbe salle de conférence et Hegoa s&amp;rsquo;est chargée de mettre à disposition des participants un buffet très apprécié.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PostgreSQL User Group Paris</title>
      <link>http://tapoueh.org/blog/2014/01/postgresql-user-group-paris/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2014 21:23:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://tapoueh.org/blog/2014/01/postgresql-user-group-paris/</guid>
      <description>Notre première rencontre des utilisateurs Parisiens de PostgreSQL avait eu lieue le 28 novembre 2013 et a fait l&amp;rsquo;objet d&amp;rsquo;un billet de présentation ici-même : l&amp;rsquo;article Groupe d&amp;rsquo;Utilisateurs PostgreSQL à Paris annonce la création du groupe !
Magnus Hagander, core-team member Pour notre seconde rencontre, un membre de la “core-team” de PostgreSQL sera parmis nous. En effet Magnus Hagander de passage à Paris viendra nous présenter un sujet soumis au vote : préférez-vous entendre parler de PostgreSQL 9.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Groupe d&#39;Utilisateurs PostgreSQL à Paris</title>
      <link>http://tapoueh.org/blog/2013/11/groupe-dutilisateurs-postgresql-%C3%A0-paris/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2013 09:49:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://tapoueh.org/blog/2013/11/groupe-dutilisateurs-postgresql-%C3%A0-paris/</guid>
      <description>Comme annoncé dans un mail sur la liste de diffusion pgsql-fr-generale j&amp;rsquo;ai le plaisir de démarrer un groupe de rencontres PostgreSQL à Paris ! Les détails pratiques sont disponibles sur PostgreSQL User Group Paris sur Meetup, y compris l&amp;rsquo;adresse et comment s&amp;rsquo;inscrire. Il est important de s&amp;rsquo;inscrire car nous prévoyons d&amp;rsquo;accueillir des sponsors dont l&amp;rsquo;investissement sera employé à nourrir et désaltérer notre joyeux groupe !
L&amp;rsquo;idée de cette rencontre est bien évidemment de faire se rencontrer des utilisateurs de PostgreSQL et de discutter de notre solution de gestion de base de données préférée, et surtout de comment on l&amp;rsquo;utilise et quels problèmes on résoud déjà avec, ou bien quels nouveaux problèmes on aimerait être capable de résoudre en utilisant PostgreSQL.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Back From Dublin</title>
      <link>http://tapoueh.org/blog/2013/11/back-from-dublin/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2013 09:53:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://tapoueh.org/blog/2013/11/back-from-dublin/</guid>
      <description>Last week I had the pleasure to present two talks at the awesome PostgreSQL Conference Europe. The first one was actually a tutorial about Writing &amp;amp; using Postgres Extensions where we spent 3 hours on what are PostgreSQL Extensions, what you can expect from them, and how to develop a new one. Then I also had the opportunity to present the new version of pgloader in a talk about Migrating from MySQL to PostgreSQL.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>An Interview about MariaDB and PostgreSQL</title>
      <link>http://tapoueh.org/blog/2013/10/an-interview-about-mariadb-and-postgresql/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2013 21:07:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tapoueh.org/blog/2013/10/an-interview-about-mariadb-and-postgresql/</guid>
      <description>At the Open World Forum two weeks ago I had the pleasure to meet with Colin Charles. We had a nice talk about the current state of both MariaDB and PostgreSQL, and even were both interviewed by the Open World Forum Team. The interview is now available online. Dear French readers, it&amp;rsquo;s in English.
Here&amp;rsquo;s the video:
  Executive Summary: MariaDB is a drop-in fully Open Source replacement for MySQL and sees quite some progress and innovation being made, and PostgreSQL is YeSQL!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open World Forum Conference</title>
      <link>http://tapoueh.org/blog/2013/10/open-world-forum-conference/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2013 22:05:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tapoueh.org/blog/2013/10/open-world-forum-conference/</guid>
      <description>Last Friday I had the chance to be speaking at the Open World Forum in the NewSQL track, where we had lots of interest and excitement around the NoSQL offerings. Of course, my talk was about explaining how PostgreSQL is Web Scale with some historical background and technical examples about what this database engine is currently capable of.
   
PostgreSQL is Web Scale. PostgreSQL is YeSQL!
The conclusion of the talk is that indeed, PostgreSQL is YeSQL!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Need For Speed</title>
      <link>http://tapoueh.org/blog/2013/03/the-need-for-speed/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Mar 2013 09:49:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://tapoueh.org/blog/2013/03/the-need-for-speed/</guid>
      <description>Hier se tenait la cinquième édition de la conférence organisée par dalibo, où des intervenants extérieurs sont régulièrement invités. Le thème hier était à la fois clair et très vaste : la performance.
   
J&amp;rsquo;ai eu le plaisir de réaliser une présentation intitulée « The Need for Speed » dans laquelle on replace l&amp;rsquo;effort d&amp;rsquo;optimisation dans son contexte métier, afin de faire une étude des coûts et bénéfices et de savoir non seulement à quoi s&amp;rsquo;attendre mais aussi quand s&amp;rsquo;arrêter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Extensions en simple SQL</title>
      <link>http://tapoueh.org/blog/2011/10/extensions-en-simple-sql/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2011 14:22:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://tapoueh.org/blog/2011/10/extensions-en-simple-sql/</guid>
      <description>La conférence européenne à Amsterdam était un très bon évènement de la communauté, avec une organisation impeccable dans un hôtel accueillant. J&amp;rsquo;ai eu le plaisir d&amp;rsquo;y parler des extensions et de leur usage dans le cadre du développement applicatif « interne », sous le titre Extensions are good for business logic.
   
L&amp;rsquo;idée de ma présentation, que la plupart d&amp;rsquo;entre vous a loupé je suppose (en tout cas je n&amp;rsquo;avais qu&amp;rsquo;une petite poignée de français dans la salle, et j&amp;rsquo;espère avoir des lecteurs qui n&amp;rsquo;étaient pas à Amsterdam), l&amp;rsquo;idée est d&amp;rsquo;utiliser les mécanismes offerts par les extensions afin de maintenir le code PL que vous utilisez en production.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Extensions, applications</title>
      <link>http://tapoueh.org/blog/2011/10/extensions-applications/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Oct 2011 10:35:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tapoueh.org/blog/2011/10/extensions-applications/</guid>
      <description>La conférence PostgreSQL annuelle en Europe a lieu la semaine prochaine à Amsterdam, et j&amp;rsquo;espère que vous avez déjà vos billets, car cette édition s&amp;rsquo;annonce comme un très bon millésime !
Je présenterai donc comment utiliser les extensions, le titre en anglais est Extensions are good for business logic, et l&amp;rsquo;idée est de voir comment exploiter les extensions afin de mieux gérer vos mises à jours en bases de données.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PostgreSQL à Amsterdam</title>
      <link>http://tapoueh.org/blog/2011/09/postgresql-%C3%A0-amsterdam/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Sep 2011 11:10:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tapoueh.org/blog/2011/09/postgresql-%C3%A0-amsterdam/</guid>
      <description>Dans moins d&amp;rsquo;un mois se tient la conférence européenne PostgreSQL, pgconf.eu. Il s&amp;rsquo;agit de quatre jours consacrés à votre SGBD préféré, où vous pourrez rencontrer la communauté européenne, consituée d&amp;rsquo;utilisateurs, d&amp;rsquo;entreprises de toutes tailles, de développeurs, de participants en tout genre.
C&amp;rsquo;est l&amp;rsquo;endroit où aller pour apprendre comment le projet fonctionne, comprendre les impacts des nouvelles versions sur votre architecture, avoir une discussion technique pointue sur cette fonctionalité que vous voudriez voir arriver dans la prochaine version, ou simplement vous rendre compte de l&amp;rsquo;énergie formidable qui est insuflée dans ce projet !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PostgreSQL 9.1</title>
      <link>http://tapoueh.org/blog/2011/09/postgresql-9.1/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2011 10:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tapoueh.org/blog/2011/09/postgresql-9.1/</guid>
      <description>PostgreSQL 9.1 est dans les bacs ! Vous n&amp;rsquo;avez pas encore cette nouvelle version en production ? Pas encore évalué pourquoi vous devriez envisager de migrer à cette version ? Il existe beaucoup de bonnes raisons de passer à cette version, et peu de pièges.
Nous commençons à lire des articles qui reprennent la nouvelle dans la presse française, et j&amp;rsquo;ai le plaisir de mentionner celui de programmez.com qui annonce « un système d&amp;rsquo;extensions inégalé ».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Éviter les injections SQL</title>
      <link>http://tapoueh.org/blog/2011/09/%C3%A9viter-les-injections-sql/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Sep 2011 11:36:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tapoueh.org/blog/2011/09/%C3%A9viter-les-injections-sql/</guid>
      <description>Nous avons parlé la dernière fois les règles d&amp;rsquo; échappement de chaînes avec PostgreSQL, et mentionné qu&amp;rsquo;utiliser ces techniques afin de protéger les données insérées dans les requêtes SQL n&amp;rsquo;était pas une bonne idée dans la mesure où PostgreSQL offre une fonctionnalité bien plus adaptée.
Nous faisons face ici à un problème de sécurité très bien décrit dans le billet humoristique de Little Boby Tables, dont je vous recommande la lecture.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Échappement de chaînes</title>
      <link>http://tapoueh.org/blog/2011/08/%C3%A9chappement-de-cha%C3%AEnes/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Aug 2011 19:01:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tapoueh.org/blog/2011/08/%C3%A9chappement-de-cha%C3%AEnes/</guid>
      <description>Parmis les nouveautés de la prochaine version de PostgreSQL, la fameuse 9.1, il faut signaler le changement de valeur par défaut de la variable standard_conforming_strings, qui passe à vraie.
En effet, l&amp;rsquo;utilisation d&amp;rsquo;échappements avec le caractère « anti-slash » n&amp;rsquo;est pas conforme au standard SQL. Le paramètre standard_conforming_strings permet de contrôler le comportement de PostgreSQL lorsqu&amp;rsquo;il lit une chaîne de caractère dans une requête SQL.
Voyons quelques exemples :
dimitri=# set standard_conforming_strings to true; SET dimitri=# select &#39;hop&#39;&#39;&#39;; ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutoriel pgloader</title>
      <link>http://tapoueh.org/blog/2011/08/tutoriel-pgloader/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Aug 2011 15:39:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tapoueh.org/blog/2011/08/tutoriel-pgloader/</guid>
      <description>En reprenant le contenu des articles de la série sur pgloader, j&amp;rsquo;ai pris le temps de compiler un tutoriel complet, en anglais. Si j&amp;rsquo;en crois les quelques mails que je reçois régulièrement au sujet de pgloader depuis quelques années maintenant, cela devrait aider les nouveaux utilisateurs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Champs statiques &amp; pgloader</title>
      <link>http://tapoueh.org/blog/2011/08/champs-statiques--pgloader/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Aug 2011 11:01:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tapoueh.org/blog/2011/08/champs-statiques--pgloader/</guid>
      <description>Dans la série de nos articles sur pgloader, l&amp;rsquo;article du jour décrit comment insérer des valeurs constantes (absentes du fichier de données) pendant le chargement. Cela permet par exemple d&amp;rsquo;ajouter un champ « origine », qui dépend typiquement de la chaîne de production des données et se retrouve souvent dans le nom du fichier de données lui-même.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reformater avec pgloader</title>
      <link>http://tapoueh.org/blog/2011/08/reformater-avec-pgloader/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Aug 2011 11:26:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tapoueh.org/blog/2011/08/reformater-avec-pgloader/</guid>
      <description>Dans la série de nos articles sur pgloader, le dernier venu détaille comment utiliser la fonction de reformatage de cet outil. Dans le cadre d&amp;rsquo;utilisation d&amp;rsquo;un ETL, cela est assimilé à la phase Transform, ce qui fait de pgloader une solution simple pour vos besoins d&amp;rsquo;ETL.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>pgloader en parallèle</title>
      <link>http://tapoueh.org/blog/2011/08/pgloader-en-parall%C3%A8le/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Aug 2011 12:15:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tapoueh.org/blog/2011/08/pgloader-en-parall%C3%A8le/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dans la série des articles sur
&lt;a href=&#34;../../../pgsql/pgloader.html&#34;&gt;pgloader&lt;/a&gt;, nous détaillons cette fois la
configuration du paraléllisme de chargement des données.  Une fois de plus,
je vous réfère à l&amp;rsquo;article de référence en anglais :
&lt;a href=&#34;http://tapoueh.org/blog/2011/08/01-parallel-pgloader.html&#34;&gt;Parallel pgloader&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Configurer pgloader</title>
      <link>http://tapoueh.org/blog/2011/07/configurer-pgloader/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jul 2011 15:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tapoueh.org/blog/2011/07/configurer-pgloader/</guid>
      <description>Je viens de publier un billet en anglais intitulé How to Setup pgloader, qui complète l&amp;rsquo;écriture en cours d&amp;rsquo;un tutoriel pgloader plus complet. Une fois de plus, je n&amp;rsquo;ai pas pris le temps de traduire cet article en français avant de savoir si cela vous intéresse, ô lecteurs. Si c&amp;rsquo;est le cas il suffit de me l&amp;rsquo;indiquer par mail (ou courriel, après tout) pour que j&amp;rsquo;ajoute cela dans ma TODO liste.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment Utiliser pgloader</title>
      <link>http://tapoueh.org/blog/2011/07/comment-utiliser-pgloader/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jul 2011 13:48:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tapoueh.org/blog/2011/07/comment-utiliser-pgloader/</guid>
      <description>C&amp;rsquo;est une question qui revient régulièrement, et à laquelle je pensais avoir apporté une réponse satisfaisante avec les exemples pgloader. Ce document ressemble un peu à un tutoriel, en anglais, et je l&amp;rsquo;ai détaillé dans l&amp;rsquo;article how to use pgloader sur ce même site, en anglais. Si la demande est suffisante, je le traduirai en français.
En attendant, bonne lecture !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skytools3 : les slides</title>
      <link>http://tapoueh.org/blog/2011/07/skytools3-les-slides/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jul 2011 14:39:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tapoueh.org/blog/2011/07/skytools3-les-slides/</guid>
      <description>La conférence CHAR(11) étant maintenant terminée, il est d&amp;rsquo;usage de publier les slides utilisés. J&amp;rsquo;ai présenté Skytools 3.0 dont la prochaine version sera publiée dès que j&amp;rsquo;aurais eu le temps de terminer de revoir (en fait principalement d&amp;rsquo;écrire) la documentation.
  Les slides de l&amp;rsquo;ensemble des présentations devraient être publiés en ligne à terme, mais cela ne va pas pouvoir être fait aussi rapidement que nous le voudrions tous. Alors voici un peu de lecture en attendant la suite !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De retour de CHAR(11)</title>
      <link>http://tapoueh.org/blog/2011/07/de-retour-de-char11/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jul 2011 17:30:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tapoueh.org/blog/2011/07/de-retour-de-char11/</guid>
      <description>Quelle meilleure occupation dans le train du retour de CHAR(11) que de se faire reporteur pour l&amp;rsquo;occasion ? En réalité, dormir serait une idée tant les soirées se sont prolongées !
Nous avons eu le plaisir d&amp;rsquo;écouter Jan Wieck présenter un historique simplifié de la réplication avec PostgreSQL. Étant lui-même l&amp;rsquo;un des pionniers du domaine, son point de vue est des plus intéressants. Il a parlé de l&amp;rsquo;évolution des solutions de réplication, et je ne peux m&amp;rsquo;empêcher de penser que par bien des côtés Skytools est une évolution de Slony — Jan, auteur de Slony, semblait d&amp;rsquo;accord avec cela.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prêt pour CHAR(11) ?</title>
      <link>http://tapoueh.org/blog/2011/07/pr%C3%AAt-pour-char11/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jul 2011 20:15:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tapoueh.org/blog/2011/07/pr%C3%AAt-pour-char11/</guid>
      <description>La semaine prochaine déjà se tient CHAR(11), la conférence spécialisée sur le Clustering, la Haute Disponibilité et la Réplication avec PostgreSQL. C&amp;rsquo;est en Europe, à Cambridge cette fois, et c&amp;rsquo;est en anglais même si plusieurs compatriotes seront dans l&amp;rsquo;assistance.
Si vous n&amp;rsquo;avez pas encore jeté un œil au programme, je vous encourage à le faire. Même si vous n&amp;rsquo;aviez pas prévu de venir… parce qu&amp;rsquo;il y a de quoi vous faire changer d&amp;rsquo;avis !</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>