<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Meetup on Dimitri Fontaine, PostgreSQL Expert</title>
    <link>http://tapoueh.org/categories/meetup/</link>
    <description>Recent content in Meetup on Dimitri Fontaine, PostgreSQL Expert</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 17 Apr 2014 13:28:00 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://tapoueh.org/categories/meetup/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Meetup PostgreSQL à Paris</title>
      <link>http://tapoueh.org/blog/2014/04/meetup-postgresql-%C3%A0-paris/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Apr 2014 13:28:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://tapoueh.org/blog/2014/04/meetup-postgresql-%C3%A0-paris/</guid>
      <description>Hier soir se déroulait le troisième Meetup PostgreSQL à Paris, et je crois pouvoir dire que tous les participants étaient ravis de cette édition.
Malheureusement, quelques uns sont restés bloqués du mauvais côté de la porte hier soir, j&amp;rsquo;en suis navré. Nous essayerons d&amp;rsquo;étendre nos horaires d&amp;rsquo;accueil lors des prochaines rencontres, dans la mesure du possible.
Les sponsors de la soirée Un grand merci à nos sponsors : hier soir eNovance nous accueillait dans une superbe salle de conférence et Hegoa s&amp;rsquo;est chargée de mettre à disposition des participants un buffet très apprécié.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PostgreSQL User Group Paris</title>
      <link>http://tapoueh.org/blog/2014/01/postgresql-user-group-paris/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2014 21:23:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://tapoueh.org/blog/2014/01/postgresql-user-group-paris/</guid>
      <description>Notre première rencontre des utilisateurs Parisiens de PostgreSQL avait eu lieue le 28 novembre 2013 et a fait l&amp;rsquo;objet d&amp;rsquo;un billet de présentation ici-même : l&amp;rsquo;article Groupe d&amp;rsquo;Utilisateurs PostgreSQL à Paris annonce la création du groupe !
Magnus Hagander, core-team member Pour notre seconde rencontre, un membre de la “core-team” de PostgreSQL sera parmis nous. En effet Magnus Hagander de passage à Paris viendra nous présenter un sujet soumis au vote : préférez-vous entendre parler de PostgreSQL 9.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Groupe d&#39;Utilisateurs PostgreSQL à Paris</title>
      <link>http://tapoueh.org/blog/2013/11/groupe-dutilisateurs-postgresql-%C3%A0-paris/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2013 09:49:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://tapoueh.org/blog/2013/11/groupe-dutilisateurs-postgresql-%C3%A0-paris/</guid>
      <description>Comme annoncé dans un mail sur la liste de diffusion pgsql-fr-generale j&amp;rsquo;ai le plaisir de démarrer un groupe de rencontres PostgreSQL à Paris ! Les détails pratiques sont disponibles sur PostgreSQL User Group Paris sur Meetup, y compris l&amp;rsquo;adresse et comment s&amp;rsquo;inscrire. Il est important de s&amp;rsquo;inscrire car nous prévoyons d&amp;rsquo;accueillir des sponsors dont l&amp;rsquo;investissement sera employé à nourrir et désaltérer notre joyeux groupe !
L&amp;rsquo;idée de cette rencontre est bien évidemment de faire se rencontrer des utilisateurs de PostgreSQL et de discutter de notre solution de gestion de base de données préférée, et surtout de comment on l&amp;rsquo;utilise et quels problèmes on résoud déjà avec, ou bien quels nouveaux problèmes on aimerait être capable de résoudre en utilisant PostgreSQL.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>