<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>tail -f /dev/dim</title>
    <link>http://tapoueh.org/index.html</link>
    <description>Dimitri Fontaine's blog</description>
    <language>en-us</language>
    <generator>Emacs Muse</generator>
<item>
  <title>Champs statiques &amp; pgloader</title>
  <link>http://tapoueh.org/blog/2011/08/12-pgloader-constantes.html</link>
  <description><![CDATA[<p>Dans la série de nos articles sur <a href="http://tapoueh.org/tags/pgloader.html">pgloader</a>, l'article du jour décrit
<a href="http://tapoueh.org/blog/2011/08/12-pgloader-udc.html">comment insérer des valeurs constantes</a> (absentes du fichier de données)
pendant le chargement.  Cela permet par exemple d'ajouter un champ
« origine », qui dépend typiquement de la chaîne de production des données
et se retrouve souvent dans le nom du fichier de données lui-même.</p>
]]></description>
  <author>dim@tapoueh.org (Dimitri Fontaine)</author>
  <pubDate>Fri, 12 Aug 2011 11:01:00 +0200</pubDate>
  <guid isPermaLink="true">http://tapoueh.org/blog/2011/08/12-pgloader-constantes.html</guid>
</item>
<item>
  <title>Reformater avec pgloader</title>
  <link>http://tapoueh.org/blog/2011/08/05-reformater-avec-pgloader.html</link>
  <description><![CDATA[<p>Dans la série de nos articles sur <a href="http://tapoueh.org/tags/pgloader.html">pgloader</a>, le dernier venu détaille comment
utiliser la fonction de <em>reformatage</em> de cet outil.  Dans le cadre
d'utilisation d'un <a href="http://fr.wikipedia.org/wiki/Extract_Transform_Load">ETL</a>, cela est assimilé à la phase <em>Transform</em>, ce qui fait
de <code>pgloader</code> une solution <em>simple</em> pour vos besoins d'ETL.</p>
]]></description>
  <author>dim@tapoueh.org (Dimitri Fontaine)</author>
  <pubDate>Fri, 05 Aug 2011 11:26:00 +0200</pubDate>
  <guid isPermaLink="true">http://tapoueh.org/blog/2011/08/05-reformater-avec-pgloader.html</guid>
</item>
<item>
  <title>pgloader en parallèle</title>
  <link>http://tapoueh.org/blog/2011/08/01-pgloader-en-parallele.html</link>
  <description><![CDATA[<p>Dans la série des articles sur <a href="../../../pgsql/pgloader.html">pgloader</a>, nous détaillons cette fois la
configuration du paraléllisme de chargement des données.  Une fois de plus,
je vous réfère à l'article de référence en anglais : <a href="http://tapoueh.org/blog/2011/08/01-parallel-pgloader.html">Parallel pgloader</a>.</p>

<p>L'ensemble des articles de cette série permettra de constituer un tutoriel
pgloader plus étoffé que l'actuel.  Si vous êtes intéressés par une version
française, un mail de votre part justifierait l'effort que cela représente !</p>
]]></description>
  <author>dim@tapoueh.org (Dimitri Fontaine)</author>
  <pubDate>Mon, 01 Aug 2011 12:15:00 +0200</pubDate>
  <guid isPermaLink="true">http://tapoueh.org/blog/2011/08/01-pgloader-en-parallele.html</guid>
</item>
<item>
  <title>Configurer pgloader</title>
  <link>http://tapoueh.org/blog/2011/07/29-configurer-pgloader.html</link>
  <description><![CDATA[<p>Je viens de publier un billet en anglais intitulé <a href="http://tapoueh.org/blog/2011/07/29-how-to-setup-pgloader.html">How to Setup pgloader</a>, qui
complète l'écriture en cours d'un <a href="http://tapoueh.org/pgsql/pgloader.html">tutoriel pgloader</a> plus complet.  Une fois
de plus, je n'ai pas pris le temps de traduire cet article en français avant
de savoir si cela vous intéresse, ô lecteurs.  Si c'est le cas il suffit de
me l'indiquer par mail (ou <em>courriel</em>, après tout) pour que j'ajoute cela dans
ma <code>TODO</code> liste.</p>

<p>Bonne lecture !</p>
]]></description>
  <author>dim@tapoueh.org (Dimitri Fontaine)</author>
  <pubDate>Fri, 29 Jul 2011 15:00:00 +0200</pubDate>
  <guid isPermaLink="true">http://tapoueh.org/blog/2011/07/29-configurer-pgloader.html</guid>
</item>
<item>
  <title>Comment Utiliser pgloader</title>
  <link>http://tapoueh.org/blog/2011/07/22-comment-utiliser-pgloader.html</link>
  <description><![CDATA[<p>C'est une question qui revient régulièrement, et à laquelle je pensais avoir
apporté une réponse satisfaisante avec <a href="https://github.com/dimitri/pgloader/tree/master/examples">les exemples pgloader</a>. Ce document
ressemble un peu à un <em>tutoriel</em>, en anglais, et je l'ai détaillé dans
l'article <a href="22-how-to-use-pgloader.html">how to use pgloader</a> sur ce même site, en anglais. Si la demande
est suffisante, je le traduirai en français.</p>

<p>En attendant, bonne lecture !</p>
]]></description>
  <author>dim@tapoueh.org (Dimitri Fontaine)</author>
  <pubDate>Fri, 22 Jul 2011 13:48:00 +0200</pubDate>
  <guid isPermaLink="true">http://tapoueh.org/blog/2011/07/22-comment-utiliser-pgloader.html</guid>
</item>
<item>
  <title>Skytools3 : les slides</title>
  <link>http://tapoueh.org/blog/2011/07/19-skytools3-slides.html</link>
  <description><![CDATA[<p>La conférence <a href="http://char11.org/">CHAR(11)</a> étant maintenant terminée, il est d'usage de publier
les <em>slides</em> utilisés.  J'ai présenté <a href="http://wiki.postgresql.org/wiki/SkyTools">Skytools</a> <code>3.0</code> dont la prochaine version
sera publiée dès que j'aurais eu le temps de terminer de revoir (en fait
principalement d'écrire) la documentation.</p>

<center>
<p><a class="image-link" href="../../../images/skytools3.pdf">
<img src="../../../images/skytools3-0.png"></a></p>
</center>

<p>Les <em>slides</em> de l'ensemble des présentations devraient être publiés en ligne à
terme, mais cela ne va pas pouvoir être fait aussi rapidement que nous le
voudrions tous.  Alors voici un peu de lecture en attendant la suite !</p>
]]></description>
  <author>dim@tapoueh.org (Dimitri Fontaine)</author>
  <pubDate>Tue, 19 Jul 2011 14:39:00 +0200</pubDate>
  <guid isPermaLink="true">http://tapoueh.org/blog/2011/07/19-skytools3-slides.html</guid>
</item>
<item>
  <title>De retour de CHAR(11)</title>
  <link>http://tapoueh.org/blog/2011/07/13-de-retour-de-char11.html</link>
  <description><![CDATA[h1>De retour de CHAR(11)</h1>
<div id="breadcrumb"><a href=../../../index.html>/dev/dim</a> / <a href=../../../blog/index.html>blog</a> / <a href=../../../blog/2011/index.html>2011</a> / <a href=../../../blog/2011/07/index.html>07</a> / </div>
<div class="date">Wednesday, July 13 2011, 17:30</div>
</div>
<div id="article">
<p>Quelle meilleure occupation dans le train du retour de <a href="http://char11.org/schedule">CHAR(11)</a> que de se
faire reporteur pour l'occasion ?  En réalité, dormir serait une idée tant
les soirées se sont prolongées !</p>

<p>Nous avons eu le plaisir d'écouter <strong><em>Jan Wieck</em></strong> présenter un historique
simplifié de la réplication avec <a href="http://www.postgresql.org/">PostgreSQL</a>.  Étant lui-même l'un des
pionniers du domaine, son point de vue est des plus intéressants.  Il a
parlé de l'évolution des solutions de réplication, et je ne peux m'empêcher
de penser que par bien des côtés <a href="http://wiki.postgresql.org/wiki/SKytools">Skytools</a> est une évolution de <a href="http://slony.info/">Slony</a> — Jan,
auteur de Slony, semblait d'accord avec cela.</p>

<p>En effet Skytools est né de limitations de Slony.  Certaines d'entre elles
existent toujours, comme l'absence de séparation entre la couche de <strong><em>queuing</em></strong>
et la couche de réplication elle-même, et certaines ont été résolues depuis,
comme les difficultés à subir de fortes charges en écriture.  Et puis les
deux solutions partagent même une partie de leur implémentation, depuis
PostgreSQL 8.3, avec les types de données <code>txid</code> et <a href="http://www.postgresql.org/docs/8.3/interactive/functions-info.html#FUNCTIONS-TXID-SNAPSHOT">txid_snapshot</a>.  Bien sûr,
l'objectif de Skytools est d'avoir une solution la plus simple possible,
parfaitement adapée à un ensemble de cas d'utilisation précis et bornés,
alors que Slony essaye de résoudre automatiquement les problèmes les plus
difficiles du domaine, au prix d'une interface très complexe.</p>

<p>Bien sûr, <strong><em>Jan</em></strong> a pris le temps de comparer objectivement ces solutions de
réplication avec la solution intégrée dans PostgreSQL, <em>Streaming Replication</em>
et <em>Hot Standby</em>.  Nous avions déjà la réplication binaire asynchrone,
PostgreSQL 9.1 nous apporte la réplication synchrone avec un contrôle par
transaction.  <a href="http://database-explorer.blogspot.com/">Simon Riggs</a>, auteur de la fonctionalité, a insisté sur
l'innovation que cela représente : aucun autre projet ne permet de contrôler
la garantie de durabilité des données avec une granularité aussi souple et
précise !</p>

<p><a href="http://projects.2ndquadrant.com/repmgr">repmgr</a> est une solution d'administration de <em>cluster</em> animés avec <em>Hot Standby</em>
et <em>Streaming Replication</em> (synchrone ou non).  Son fonctionnement a été
détaillé par <strong><em>Greg Smith</em></strong> et <strong><em>Cédric Villemain</em></strong>.  Le premier a montré comment
mettre au point une architecture permettant de répartir la charge en
lecture, et le second comment obtenir un système tolérant aux pannes grâce
au <em>failover</em> automatique intégré dans repmgr. Cette solution innovante a été
mise au point en grande partie par 2ndQuadrant France, nous l'avons déjà
estampillée <em>production ready</em>.</p>

<p><strong><em><a href="http://www.hagander.net/">Magnus Hagander</a></em></strong> a beaucoup travaillé sur le protocole de <em>streaming</em> utilisé
pour la réplication intégrée dans PostgreSQL 9.1, ainsi que sur les outils
qui exploitent ce protocole.  Il a naturellement présenté cela, et l'idée
d'un <em>proxy</em> relayant le flux binaire des journaux de transaction est revenue
dans les discutions (nous avions déjà envisagé cela en 2010, l'article en
anglais <a href="../../2010/05/27-back-from-pgcon2010.html">Back from PgCon2010</a> contient quelques éléments sur le sujet).  Avec
la réplication synchrone, il devient possible de concevoir des architectures
avancées, robustes et versatiles — le proxy pourrait maintenant s'occuper à
la fois des archives et des serveurs <em>standby</em>.</p>

<p><a href="http://database-explorer.blogspot.com/">Simon Riggs</a> nous a ensuite proposé une rétrospective des 7 dernières années
de travail qu'il a réalisé avec PostgreSQL, de l'implémentation du <em>Point in
Time Recovery</em> à la réplication synchrone, en passant par <em>Hot Standby</em>.  Ce
que nous avons dans PostgreSQL 9.0 correspond déjà à ce qu'Oracle propose de
plus avancé en terme de durabitilé des données, et 9.1 permet de franchir
l'étape suivante.  Cela ne freine en rien <strong><em>Simon</em></strong> qui parlait déjà des projets
à venir pour les 10 prochaines années.</p>

<p>Enfin, <a href="http://www.heroku.com/">Heroku</a> nous a présenté leur incroyable entreprise.  Ils ont
aujourd'hui plus de <code>150 000</code> instances de PostgreSQL en production,
démontrant que notre <code>SGBD</code> préféré est prêt pour les hébergeurs. <strong><em>Heroku</em></strong> est
en train de concevoir et réaliser une solution prête à l'emploi pour le
fameux <em>Cloud</em> si difficile à définir.  Ici, il s'agit d'être capable
d'ajouter des nouveaux réplicas en lecture seule à la volée pour encaisser
les pics de trafic, créer des instances de développement d'un clic, etc.</p>

<p>Cet article ne couvre qu'une petite sélection des sujets abordés à la
conférence, je compte sur <a href="http://blog.guillaume.lelarge.info/">Guillaume</a> pour lui aussi vous parler de <a href="http://char11.org/schedule">CHAR(11)</a>,
mais il faudra peut être attendre son retour des <a href="http://2011.rmll.info/">RMLL</a> (quelle énergie !).</p>


<h2>Tags</h2>

<p><a href="../../../tags/postgresqlfr.html">PostgreSQLFr</a> <a href="../../../tags/conferences.html">Conferences</a> <a href="../../../tags/skytools.html">Skytools</a></p>


</div>

]]></description>
  <author>dim@tapoueh.org (Dimitri Fontaine)</author>
  <pubDate>Wed, 13 Jul 2011 17:30:00 +0200</pubDate>
  <guid isPermaLink="true">http://tapoueh.org/blog/2011/07/13-de-retour-de-char11.html</guid>
</item>
<item>
  <title>Prêt pour CHAR(11) ?</title>
  <link>http://tapoueh.org/blog/2011/07/04-pret-pour-char11.html</link>
  <description><![CDATA[h1>Prêt pour CHAR(11) ?</h1>
<div id="breadcrumb"><a href=../../../index.html>/dev/dim</a> / <a href=../../../blog/index.html>blog</a> / <a href=../../../blog/2011/index.html>2011</a> / <a href=../../../blog/2011/07/index.html>07</a> / </div>
<div class="date">Monday, July 04 2011, 20:15</div>
</div>
<div id="article">
<p>La semaine prochaine <strong>déjà</strong> se tient <a href="http://www.char11.org/">CHAR(11)</a>, la conférence spécialisée sur
le <em>Clustering</em>, la <em>Haute Disponibilité</em> et la <em>Réplication</em> avec <a href="http://www.postgresql.org/">PostgreSQL</a>.
C'est en Europe, à Cambridge cette fois, et c'est en anglais même si
plusieurs compatriotes seront dans l'assistance.</p>

<p>Si vous n'avez pas encore jeté un œil au <a href="http://www.char11.org/schedule">programme</a>, je vous encourage à le
faire. Même si vous n'aviez pas prévu de venir… parce qu'il y a de quoi vous
faire changer d'avis !</p>

<p>Il est déjà difficile de suivre les <a href="http://archives.postgresql.org/">listes de diffusions PostgreSQL</a> en
anglais, pour une simple question de temps, mais parfois la barrière de la
langue peut également jouer. Alors si vous n'aviez pas bien suivi, je me
permets de préciser qui sont les principaux intervenants à cette conférence.</p>

<p><strong><em>Jan Wieck</em></strong> assure la première intervention avec un rétrospectif des solutions
de réplication pour PostgreSQL. Il a initié <a href="http://slony.info/">Slony</a> et continue d'être très
actif dans son architecture et son développement.</p>

<p><strong><em>Greg Smith</em></strong>, un collègue chez <a href="http://www.2ndquadrant.us/">2ndQuadrant</a>, est monsieur performances « bas
niveau » : sa spécialité est de tirer le meilleur de votre matériel, de
votre configuration serveur, de PostgreSQL lui-même, et des requêtes que
vous lui soumettez. Son livre <a href="http://www.2ndquadrant.com/books/postgresql-9-0-high-performance/">PostgreSQL High Performance</a> est un
incontournable, à ce titre <a href="http://blog.guillaume.lelarge.info/index.php/post/2011/05/01/%C2%AB-Bases-de-donn%C3%A9es-PostgreSQL&#44;-Gestion-des-performances-%C2%BB">traduit en français</a>.</p>

<p>Nous avons ensuite <strong><em>Magnus Hagander</em></strong> qui a rejoint récemment la <em>core team</em>
(l'organisation centrale du projet), et qui contribue depuis plus de 10 ans
au code de PostgreSQL.</p>

<p><strong><em>Simon Riggs</em></strong>, lui aussi un de <a href="http://www.2ndquadrant.com/about/#riggs">nos collègues</a>, a réalisé le <em>PITR</em>, l'archivage
des journaux de transactions, la réplication asynchrone et pour la prochaine
version de PostgreSQL, la réplication synchrone.</p>

<p><strong><em>Hannu Krosing</em></strong> (devinez <a href="http://www.2ndquadrant.com/">où</a> il travaille ?) a conçu l'architecture (et les
outils) qui permettent à <a href="http://www.skype.com/">Skype</a> d'annoncer une « scalability » infinie, en
tout cas annoncée pour supporter jusqu'à <a href="http://highscalability.com/skype-plans-postgresql-scale-1-billion-users">1 milliard d'utilisateurs</a>.</p>

<p><strong><em>Koichi Suzuki</em></strong> dirige les efforts du produit prometteur <a href="http://postgres-xc.sourceforge.net/">PostgreS-XC</a>, un bel
exemple de collaboration entre différents acteurs du marché, ici
<a href="http://www.enterprisedb.com/">EnterpriseDB</a> et <a href="https://www.oss.ecl.ntt.co.jp/ossc/">NTT Open Source Software Center</a>. Ce qui montre une fois de
plus que l'<a href="http://fr.wikipedia.org/wiki/Open_source">Open Source</a> est solidement ancré dans entreprises commerciales.</p>

<p>Bien sûr, Cédric et moi-même, de la partie française de <a href="http://www.2ndquadrant.fr/">2ndQuadrant</a>, serons
de la partie. Nous interviendrons sur des sujets que nous connaissons bien
pour avoir participé à leur développement et pour les déployer et les
maintenir en production, <a href="http://projects.2ndquadrant.com/repmgr">repmgr</a> et <a href="http://wiki.postgresql.org/wiki/Londiste_Tutorial">Londiste</a>.</p>

<p>Et je passe sur d'autres profils, dont les sujets ne serront pas moins
intéressants. Bref, si <em>réplication</em> et <em>cluster</em> sont des thèmes que vous
voulez conjuguer avec PostgreSQL, c'est l'endroit où passer le début de la
semaine prochaine !</p>


<h2>Tags</h2>

<p><a href="../../../tags/postgresqlfr.html">PostgreSQLfr</a> <a href="../../../tags/conferences.html">Conferences</a> <a href="../../../tags/skytools.html">skytools</a></p>


</div>

]]></description>
  <author>dim@tapoueh.org (Dimitri Fontaine)</author>
  <pubDate>Mon, 04 Jul 2011 20:15:00 +0200</pubDate>
  <guid isPermaLink="true">http://tapoueh.org/blog/2011/07/04-pret-pour-char11.html</guid>
</item>
  </channel>
</rss>
