<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>PostgreSQLFr Confs on The Art of PostgreSQL</title>
    <link>https://tapoueh.org/categories/postgresqlfr-confs/</link>
    <description>Recent content in PostgreSQLFr Confs on The Art of PostgreSQL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 25 May 2015 17:17:00 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://tapoueh.org/categories/postgresqlfr-confs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>PostgreSQL au JUG de Montpellier</title>
      <link>https://tapoueh.org/blog/2015/05/postgresql-au-jug-de-montpellier/</link>
      <pubDate>Mon, 25 May 2015 17:17:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://tapoueh.org/blog/2015/05/postgresql-au-jug-de-montpellier/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;figure fig25 left dim-margin&#34; &gt;
  
    &lt;img class=&#34;fig-img&#34; src=&#34;https://tapoueh.org/img/old/jug-montpellier-logo.png&#34; &gt;
  
  
&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai eu le plaisir de présenter PostgreSQL au
&lt;a href=&#34;http://www.jug-montpellier.org/&#34;&gt;Java User Group de Montpellier&lt;/a&gt;
le 20 mai dernier dans le cadre d&amp;rsquo;une soirée
&lt;a href=&#34;http://www.jug-montpellier.org/event/36&#34;&gt;PostgreSQL is YeSQL&lt;/a&gt;. L&amp;rsquo;accueil
réservé par le
&lt;em&gt;JUG&lt;/em&gt; a été parfait et je tiens à les remercier pour une très
bonne soirée de partage et d&amp;rsquo;échanges autour de PostgreSQL.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>pgDay Paris</title>
      <link>https://tapoueh.org/blog/2015/04/pgday-paris/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Apr 2015 11:50:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://tapoueh.org/blog/2015/04/pgday-paris/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Le 21 avril prochain se tient le premier
&lt;a href=&#34;http://pgday.paris/&#34;&gt;pgDay Paris&lt;/a&gt;: une conférence
&lt;a href=&#34;http://www.postgresql.org/&#34;&gt;PostgreSQL&lt;/a&gt; d&amp;rsquo;une journée complète. Il s&amp;rsquo;agit de 8 conférences sur votre base
de données préférée par des conférencers internationaux, incluant des
retours d&amp;rsquo;expérience et une analyse de l&amp;rsquo;utilisation des derniers
développements en cours dans notre projet de base de données préféré.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PHP Tour, La Video</title>
      <link>https://tapoueh.org/blog/2014/09/php-tour-la-video/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2014 11:59:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://tapoueh.org/blog/2014/09/php-tour-la-video/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En juin dernier se tenait le
&lt;a href=&#34;http://afup.org/pages/phptourlyon2014/&#34;&gt;PHP Tour 2014&lt;/a&gt; à Lyon, où j&amp;rsquo;ai eu le plaisir de
présenter une conférence sur
&lt;a href=&#34;http://tapoueh.org/confs/2014/06/23-PHPTour-Lyon-2014&#34;&gt;PostgreSQL en 2014&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PHP Tour 2014</title>
      <link>https://tapoueh.org/blog/2014/06/php-tour-2014/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jun 2014 09:33:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://tapoueh.org/blog/2014/06/php-tour-2014/</guid>
      <description>En début de semaine se tenait le PHP Tour 2014 à Lyon, et j&amp;rsquo;ai eu le privilège d&amp;rsquo;y être invité afin de présenter comment Utiliser PostgreSQL en 2014.
   
 À l&amp;rsquo;heure où le NoSQL passe de mode doucement, il est temps de se poser les bonnes questions vis à vis des technologies de bases de données à utiliser, comment et pourquoi. PostgreSQL entre de plein droit dans la case des SGBD relationnels classiques, aussi nous commencerons par étudier ce que de ces outils apportent.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conférences Françaises</title>
      <link>https://tapoueh.org/blog/2014/06/conf%C3%A9rences-fran%C3%A7aises/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jun 2014 10:32:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://tapoueh.org/blog/2014/06/conf%C3%A9rences-fran%C3%A7aises/</guid>
      <description>Ce mois-ci est particulièrement actif en terme de conférences françaises, puisqu&amp;rsquo;après un détour à Toulon pour les PGDay.fr nous avons un Meetup à Paris puis une conférence PHP Tour 2014 à Lyon.
   
PHP Tour 2014 À Lyon avec les développeurs PHP nous aborderons ce que signifie Utiliser PostgreSQL en 2014, et voici le résumé de la conférence :
 À l&amp;rsquo;heure où le NoSQL passe de mode doucement, il est temps de se poser les bonnes questions vis à vis des technologies de bases de données à utiliser, comment et pourquoi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PGDay France</title>
      <link>https://tapoueh.org/conf/pgday-france/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2013 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://tapoueh.org/conf/pgday-france/</guid>
      <description>Une conférence qui s&amp;rsquo;attache aux usages de PostgreSQL avec de très gros volumes de données, intitulée &lt;em&gt;Vers le PetaByte avec PostgreSQL&lt;/em&gt;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Need For Speed</title>
      <link>https://tapoueh.org/blog/2013/03/the-need-for-speed/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Mar 2013 09:49:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://tapoueh.org/blog/2013/03/the-need-for-speed/</guid>
      <description>Hier se tenait la cinquième édition de la conférence organisée par dalibo, où des intervenants extérieurs sont régulièrement invités. Le thème hier était à la fois clair et très vaste : la performance.
   
J&amp;rsquo;ai eu le plaisir de réaliser une présentation intitulée « The Need for Speed » dans laquelle on replace l&amp;rsquo;effort d&amp;rsquo;optimisation dans son contexte métier, afin de faire une étude des coûts et bénéfices et de savoir non seulement à quoi s&amp;rsquo;attendre mais aussi quand s&amp;rsquo;arrêter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>dalibo session #5</title>
      <link>https://tapoueh.org/conf/dalibo-session-#5/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Mar 2013 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://tapoueh.org/conf/dalibo-session-#5/</guid>
      <description>Une présentation en français qui traite des performances avec PostgreSQL, er rappelle la &lt;a href=&#34;https://fr.wikipedia.org/wiki/Loi_d%27Amdahl&#34;&gt;loi d&amp;rsquo;Amdahl&lt;/a&gt; dans le contexte des performances de requêtes SQL.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Présentation de PostgreSQL</title>
      <link>https://tapoueh.org/conf/pr%C3%A9sentation-de-postgresql/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Oct 2012 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://tapoueh.org/conf/pr%C3%A9sentation-de-postgresql/</guid>
      <description>The &lt;strong&gt;PostgreSQL for Developers&lt;/strong&gt; talk begins with a simple use case for developers to solve entirely in SQL. Discover SQL window functions if you don&amp;rsquo;t know them already, and then see about advanced PostgreSQL stuff such as ranges.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PGDay France</title>
      <link>https://tapoueh.org/conf/pgday-france/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jun 2012 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://tapoueh.org/conf/pgday-france/</guid>
      <description>Présentation des différentes options afin d&amp;rsquo;implémenter Disponibilité et Durabilité avec PostgreSQL. Les différentes Architectures possibles en 2012 et les solutions de Réplications à utiliser.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Extensions, applications</title>
      <link>https://tapoueh.org/blog/2011/10/extensions-applications/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Oct 2011 10:35:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://tapoueh.org/blog/2011/10/extensions-applications/</guid>
      <description>La conférence PostgreSQL annuelle en Europe a lieu la semaine prochaine à Amsterdam, et j&amp;rsquo;espère que vous avez déjà vos billets, car cette édition s&amp;rsquo;annonce comme un très bon millésime !
Je présenterai donc comment utiliser les extensions, le titre en anglais est Extensions are good for business logic, et l&amp;rsquo;idée est de voir comment exploiter les extensions afin de mieux gérer vos mises à jours en bases de données.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PostgreSQL à Amsterdam</title>
      <link>https://tapoueh.org/blog/2011/09/postgresql-%C3%A0-amsterdam/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Sep 2011 11:10:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://tapoueh.org/blog/2011/09/postgresql-%C3%A0-amsterdam/</guid>
      <description>Dans moins d&amp;rsquo;un mois se tient la conférence européenne PostgreSQL, pgconf.eu. Il s&amp;rsquo;agit de quatre jours consacrés à votre SGBD préféré, où vous pourrez rencontrer la communauté européenne, consituée d&amp;rsquo;utilisateurs, d&amp;rsquo;entreprises de toutes tailles, de développeurs, de participants en tout genre.
C&amp;rsquo;est l&amp;rsquo;endroit où aller pour apprendre comment le projet fonctionne, comprendre les impacts des nouvelles versions sur votre architecture, avoir une discussion technique pointue sur cette fonctionalité que vous voudriez voir arriver dans la prochaine version, ou simplement vous rendre compte de l&amp;rsquo;énergie formidable qui est insuflée dans ce projet !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skytools3 : les slides</title>
      <link>https://tapoueh.org/blog/2011/07/skytools3-les-slides/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jul 2011 14:39:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://tapoueh.org/blog/2011/07/skytools3-les-slides/</guid>
      <description>La conférence CHAR(11) étant maintenant terminée, il est d&amp;rsquo;usage de publier les slides utilisés. J&amp;rsquo;ai présenté Skytools 3.0 dont la prochaine version sera publiée dès que j&amp;rsquo;aurais eu le temps de terminer de revoir (en fait principalement d&amp;rsquo;écrire) la documentation.
  Les slides de l&amp;rsquo;ensemble des présentations devraient être publiés en ligne à terme, mais cela ne va pas pouvoir être fait aussi rapidement que nous le voudrions tous. Alors voici un peu de lecture en attendant la suite !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De retour de CHAR(11)</title>
      <link>https://tapoueh.org/blog/2011/07/de-retour-de-char11/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jul 2011 17:30:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://tapoueh.org/blog/2011/07/de-retour-de-char11/</guid>
      <description>Quelle meilleure occupation dans le train du retour de CHAR(11) que de se faire reporteur pour l&amp;rsquo;occasion ? En réalité, dormir serait une idée tant les soirées se sont prolongées !
Nous avons eu le plaisir d&amp;rsquo;écouter Jan Wieck présenter un historique simplifié de la réplication avec PostgreSQL. Étant lui-même l&amp;rsquo;un des pionniers du domaine, son point de vue est des plus intéressants. Il a parlé de l&amp;rsquo;évolution des solutions de réplication, et je ne peux m&amp;rsquo;empêcher de penser que par bien des côtés Skytools est une évolution de Slony — Jan, auteur de Slony, semblait d&amp;rsquo;accord avec cela.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prêt pour CHAR(11) ?</title>
      <link>https://tapoueh.org/blog/2011/07/pr%C3%AAt-pour-char11/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jul 2011 20:15:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://tapoueh.org/blog/2011/07/pr%C3%AAt-pour-char11/</guid>
      <description>La semaine prochaine déjà se tient CHAR(11), la conférence spécialisée sur le Clustering, la Haute Disponibilité et la Réplication avec PostgreSQL. C&amp;rsquo;est en Europe, à Cambridge cette fois, et c&amp;rsquo;est en anglais même si plusieurs compatriotes seront dans l&amp;rsquo;assistance.
Si vous n&amp;rsquo;avez pas encore jeté un œil au programme, je vous encourage à le faire. Même si vous n&amp;rsquo;aviez pas prévu de venir… parce qu&amp;rsquo;il y a de quoi vous faire changer d&amp;rsquo;avis !</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
